睇完呢條片，作為香港人嘅我真係喊左出來

雖然係經常係兩登偷橋嘅100毛，但呢條片對於作為香港人嘅我真係好有共鳴

我睇完呢條片真係喊左出來，有好多嘅句子都令人心酸
「香港有好多核心價值，澳門嘅核心價值係咩呢」
「澳門經濟愈來愈好，但生活質素好似愈來愈差」

諷刺嘅係，呢啲所謂嘅核心價值，亦都隨住香港嘅經濟發展，俾中共，甚至係俾香港人自己慢慢磨滅曬。
更加有好多嘅香港人，連自己身份認同都未搞得清楚。呢班係香港生活左十幾，甚至係幾十年嘅「大人」都自己嘅城市最主要嘅價值係乜，連自己嘅身份係乜都搞唔清楚。

「以前上一代，係大陸唔好嘅，咪去到香港或者澳門囉，但我地可以退去邊呢，再退就係海，當你冇得退，你就要係呢到落地生根」

啲廢中成日都話：「咁唔鍾意共產黨，咁咪移民囉」，老實講有得移民邊個唔想，窮嘅咪只可以係香港落地生根，繼續眼白白睇住香港一點點咁俾中共蠶食。我地可以做嘅，就只有盡自己嘅一分力，改變呢個社會。

「雖然佢只係澳門人之中，少數嘅少數」
走唔到嘅一班人，聚埋一齊希望去改變呢個社會，但作為社會中嘅小數社群，就算喊到聲嘶力竭，都得唔到任何嘅迴響。

「如果一件大事我地唔去講出核心問題，搞掂左我地呢班人，可能個社會真係完全冇聲架啦」

戈培爾曾經講過：「一個大話，重覆講一百次，就會變成真理」
面對依家咁多嘅社會問題，我地呢群仲有幸出生係一個所謂「民主」所謂「自由」社會嘅一群人，仲唔去作出任何嘅行動嘅時候。
他日我地嘅下一代出生係一個完全失去人權自由嘅社會，絕不意外。冇人權冇自由嘅社會，已經潛移默化，植入左係「香港市」呢個地方，變成左「真理」。人民根本就唔覺得有啲咩問題。甚至覺得「人權」「自由」係邪惡嘅思想。

從來企出來嘅人，都只係少數中嘅少數。但我希望，香港唔需要經歷過好似澳門一樣咁慘烈嘅代價，香港人都會醒覺。

兩種賭法